中國: 限電停電係為左達成減碳目標 唔關禁澳洲煤事 限電既野你地識條鐵咩

浙江、江西、湖南3省限電，引發強烈民怨及缺電質疑。中國國家發改委秘書長趙辰昕今天解釋說，浙江不存在缺電情況，而是“個別地方”為促進節能減碳而採取限電措施。

據中央社今天報道說，中國浙江等3省限電引民怨，官員稱是為達成減碳目標。消息說，浙江、江西、湖南3省限電，引發強烈民怨及缺電質疑。中國國家發改委秘書長趙辰昕的回答下午被媒體報道後，引起不少中國網友不滿，紛紛批評浙江部分地區為完成減碳目標而“拉閘限電”，手段粗暴不堪。有網友直指，這些官員“心中只有政績，不管百姓生活及企業死活”；另有網友說，中國南方沒有供暖，若不燒煤只能用電，如果還缺電，要民眾如何過冬？

但趙辰昕仍堅稱，截至目前，中國電力供應“總體保持了平穩有序”，包括湖南、江西、浙江等省在內，“居民生活用電都沒有受到影響”。而用電量激增帶動煤炭需求增加，導致最近煤價“略微有些上漲”。但發改委監測電廠存煤，無論存煤天數還是存煤總量“都是有保障的”。

據該報道，中國國新辦下午舉行記者會，發表“新時代的中國能源發展”白皮書，但南方3省限電及今天凌晨廣東停電成為關注焦點。趙辰昕在回答相關問題時，作上述表示。趙辰昕指出，相較於湖南、江西的電力缺口，浙江的情況和湖南、江西“還不完全一樣”，浙江的電力供應“是能夠保障全省電力需求的，不存在電力供應不足的情況”。（浙江）省內個別地方為了促進“節能減排（碳）”，採取了“限制電力消費”的一些措施。

他重申發改委日前給出的限電理由說，湖南和江西因為煤炭運輸距離較遠，“外受電能力”一直受到限制，歷年來都是冬季保障電力的重點地區，加上最近“工業生產高速增長、低溫寒流”因素所致。但這2省有提前預判，“及時採取有序用電”措施，依預案壓減一部分工商企業用電，確保居民用電需要。

趙辰昕表示，發改委和國家能源局下一步將繼續指導各電力企業及能源企業，做好冬季能源保障工作，作法有三。一是提高發電能力，優化運行方式；二是進一步多管道增加供電用煤供應；三是針對確實存在短期電力供應缺口的地區，指導“科學合理”進行調度，確保居民生活用電不受影響。

【冰鎮韭菜】上海12月22日停電通知

上海正在停電
冰鎮韭菜

環保大國

講中左

中国式減排

支那講環保
人喊屌老母

支那果然充滿笑話

為滿足敗燈環保外交要求,敗燈又嬴

上海超越香港

又贏

大國又勃起 人力發電

當正模擬城市咁玩，話停就停，話拆就拆

真，中国停一年工嗰啲乜鳩減排目本標即刻達成，支持中国向全世界示範割喉式環保

死返一半人就啱
又可以減排 又可以全面小康

d咩全球熄燈日事先d人都知先啦⋯⋯

涷死人都要環保，我國人民就係咁負責

你有圖呢吓

環保到要點蠟燭，識玩

跟住戒埋肉

Dllm 夏天停都話
停冬天 真係戇撚鳩

果然係環保大國

支那：民眾無得開飯要捱餓其實係響應政府嘅減肥呼籲，以免民眾好似美帝啲人咁肥

建議林鄭政府都要跟隨國家

不惜一切代價都要打貿易戰
寧願食草凍死人都唔可以無面

中國太多人, 死緊D咪減到, 支持中國

食草為環保

小康應該唔得啦

無恥到

柒能發電

睇黎韭菜都要無時無刻自家發電取暖

死雞撐飯蓋

同消滅貧窮人口如出一轍

限電限到醫院都停埋，成功減碳

平日唔減排 冬天先黎搞
驚凍唔撚死你班友

死咁啲人，脫貧又成功

為地球出一分力
今次唔反支共了
為減排 凍到變雪條 一野打散佢
連火化都慳翻

正常醫院要有後備電，就算供唔到電，醫院都應該有油缸去燒油維持運作，不過支那嘅野

官員：你班賤民自行進化出抗寒技能啦

大躍進 文革已經試過
成效顯著

為什麼要進口煤炭，綜合下來有這麼幾點原因：

首先，價格低，國外工業水平高，採煤率高，廢品率小，同等質量的煤炭價格比國內更合適。而我國由於技術、人力、物力等問題，煤炭成本過高，加上我國煤炭資源賦存非常不均衡，西多東少，北富南貧，煤炭的運輸成本也相對較高，致使最終的煤炭價格相較國外沒有優勢。

其次，質量問題。中國煤炭的質量相比很多國家不高。含熱量低，高磷高硫。不利於環境管理，尤其今年環保稅開徵，這對於以煤炭為主要動力原料的發電廠等來說，使用國內煤炭會進一步增加稅費，所以一些發電廠只能從國外進口一大部分煤來減少他們的煤灰/硫/磷排放。

此外，還是由於我國煤炭資源分布不均，東南沿海地區用煤從山西、內蒙進口和進口海外差不多。若國內煤價高企時，進口反而更划算。

Google 搵一搵睇到大陸人點講中國煤炭 我覺得係咪知道燒多左中國煤 碳排放唔合格要停電減排我覺得中國又唔會話真係唔夠煤嘅 但質量差都係一個問題

無限搬龍門

光合抗寒 新技能

中国製造 質量點都比外國貨差一截

凍天先嚟停電減排
咪話中共唔大整古

又然

減排超英趕美，又贏

所有電力公司聯綱起來限電玩嘢準備加電費先係真，你地識條能咩？

食左誠實豆沙包？

死一半人口重快減到碳

停工停電滅國
為環保出一分力

屌 笑撚咗

唔關事就繼續制裁澳洲鐵礦、煤啦

好快有小粉紅話：凍到影響唔到我中華文族既熱血

支那特色煮意

屌，冇錢買煤炭,唔通話你地知？

支那口交係贏家

凍死左咪有野可以燒囉

屌你 零度先黎減碳

減少低端人口的確係減碳

終國又贏

死都拗番生

咁你不如屠城治本

韮菜們涯多幾個星期燈燈上台就有溫飽啦

晚晚右手安倍定律自我發電

D 大話好誇吓喎

質量?Mass?
中國製造同Mass有咩關係?

環保？

支：係月球執咗啲吸電生物駛話你哋知咩

咁寫番 質素 囉

g chi

好似啲sales趕target最後自己扲錢出嚟錢咁
表面上達標 但要捱一個月麵包

限電 唔比你搭lift 要你行樓梯 係想訓練你強身健體
限電 唔比你開暖氣 係冇需要 訓練你身體體質 等你唔怕凍
限電 唔比你開燈 天都暗啦 係時候訓覺 仲打咩機做咩野

支持黨 最好成個冬天都限電 過完冬 我地中國人身體質素又好左

呼吸會產生二氧代碳 唔環保

減碳目標

當人係白痴

冇電咁黎生返工點算

都戇鳩，依啲閪話留返對佢啲文盲愚民講啦。

點解要達目標達到cut電？
因為無左澳洲高質煤，支那煤質素差
每噸能量得澳洲煤一半甚至三份一
即係要燒double甚至triple先有相同嘅energy,燒返相同量會點？咪唔夠電

即係關煤事

限醫院電係想減少人口老化問題 達至平衡發展

做法正確 為目標 。

笑死
okok聽住先聽主先

*住

中國而家就做嘢達致2030年碳中和姐又贏

咁咪姐係唔實際囉
我永遠都唔明佢地啲logic，凍死咗幾萬人呀，但我地今年減碳目標又超越咗其他大國，大成功
一個所謂大國，國民生活質素唔係冶國首要目標，永遠就拎數據出外國鬥打飛機
俾你打贏全世界，啲國民都唔會開心

禁澳洲煤原來為減碳
禁澳洲龍蝦係為保育
禁紅酒係為健康丫麻
明哂🤣🤣🤣🤣

冬天停電
凍L死哂啲人
最後咪成功減碳
冇錯呀

洗閪咁撚環保咩

今年武漢肺炎, 中國搞外國搞到自己d廠都無曬單啦

香港今年個天好到仆街

唔需要再減啦

做咩仲限電咁戇鳩呀

都話消滅人口先係減排最有效方法

支持國家環保大業 為減排貢獻